(認真問) 今年25歲 仲未知自己想做咩工

大家好 有d野想請教大家 想睇下有無過來人比少少經驗 可能有少少長希望大家有耐性睇曬

我今年年尾都26歲 我知我係好普通既一個年青人

少少背景 我係一個中產家庭出世 以前中學叫做讀名校 讀完中五屋企有少少錢比我係外國繼續讀上去 因爲以前無讀書净係掛住打波 加上我個班讀書風氣都好差 好多會考都炒曬跟住過外國讀 以前讀書懶散 個人好hea 上到大學都係打下機溝下女 讀書求求其其就算

我自己渣住個大學 general degree 番黎揾工 一開始屋企幫我揾左份工做b2b sales 我個人懶散做野求其 我阿頭對我都幾不滿 個時唔覺得點 净係覺得做野悶 應該準時收工同好多時下年青人一樣 份工一做就做左兩年 上年年頭想出去試下闖下 就quit左呢份工

呢一年做過兩份startup工 個時覺得startup好玩d 同埋學野都多 始終人少好多唔同範疇都要自己落手做 接觸面多好多 marketing campaign要幫手度 公司方向點走大家會一齊討論 知道既野多左 唔會好似之前份工比條數我跑 其他野都唔使理

但呢兩份工都係做左各幾個月就玩完 一來間公司政策成日變 好多人事上是非 揾番d前同事都話間公司就黎收皮 之後打左份鬼佬工 一開頭都ok 但之後發覺公司太細得一隻product賣 同埋算係幾niche market既野 好多時番工都係坐 得頭兩個月係忙 上個月佢叫我走 不過佢都話會比個好既reference我 宜家又去番無做野既階段

呢一年自己都有思考過自己本身有咩問題 工作態度上我對上一份工好左好多 開始會唸老闆要d咩 自己崗位上點樣做好d 但其實去到宜家我都仲未知自己想係咩行業發展

睇番以前讀書好既同學仔 大部分都係做big 4/銀行 再勁d 做醫生律師 好似大家都有條好明確既路點樣行 當然佢地以前讀書時付出左好多 宜家有回報都好正常 我呢d讀書又唔專又唔係高分既去到今日都仲好似原地踏步

想請教下有無過來人/師兄可以分享下你地25/6歲工作上或者以前心路歷程 想大家比少少意見

考ACO

諗清楚自己想點
出黎做野
唔係話做一間好大既公司 就叫勁 就叫開心
細公司有D都俾得起錢

諗下自己咩做得最好
鐘意邊樣野
搵到方向 就睇下有咩公司做呢D
你搵到份工 到星期一唔會驚返工既
就證明你搵啱工做啦

去多d大學job fair睇下有咩工岩自己

做咁耐野有無儲錢？

樓主會考未必有五科合格wo

多謝回覆 現階段錢唔算最重要 我第一份工都係做大公司 上市公司黎 你講個D問題我都有問過自己 但可能自己真係無咩專業技能 要係general工上揾到適合都唔容易

多謝師兄

多謝師兄提點 宜家揾工都係jobsdb多 或者拜托屋企睇下有咩工介紹

會留意下多謝

政府工

有儲錢 但唔多10萬8萬左右

之前有錢就出去玩去旅行 都洗唔少
係呢一年開始儲下錢買下股票 吃喝玩樂無咩益既朋友都無咩點見

有5科合格 如果考都應該考紀律部隊 多謝師兄

老實講句 我個人算玩得開 吹得水個d 好多時去玩都叫埋我
不過宜家覺得呢d social幾無謂 自己又無番工 節省少少好d

多謝師兄回覆

好厭世wo師兄你 你幾耐無出過門口

一大左無謂既social真係唔想出席
個個朋友食飯飲酒都去 d錢倒水咁去

屋企有錢驚條撚咩

你都幾撚慘個個post都踩鳩人
真心唔知咩心態 係咪現實中無人比你屌同串到
見你d comment都係必踩必屌
真心樓主都係想聽下建議
咁都比你串
真心想知你條撚樣現實有幾叻幾巴閉

做富二代

香港地出去食飯起碼2/300 飲野又幾百
宜家盡量少去 耐無見既咪出席下當catch up

你有左自己一套處事手法就會知自己應該做咩

師兄 宜家香港地普通中產周街都係 我唔知點解你會覺得我有錢

師兄唔洗勞氣 把口生係人地到 何況網絡世界邊個知你真實身份
人地要存在感要attention姐

其實樓主根本就係唔想返工

暫時都無打算working holiday 一來以前都係外國讀書做野 唔洗體驗外國生活

二來其實我自己以前貪玩都去過好多地方 宜家去working holiday我會覺得係逃避現實生活

多謝師兄

同樓主一樣年尾26
無家底無大學學歷
做緊低級公墓員
一直考緊紀律部隊但見唔成
而家諗緊報pt degree
但又唔知自己想做咩同讀咩
好迷惘

同樓主同年咁上下
中英數U晒返緊份14K返6日垃圾工
但有家底,樓己買
想讀返書(因為我只想搵份返5日HEA工)

師兄 唔番工邊有錢 我只係想問大家以前點樣揾到自己想做既野比少少意見

浄你老母咩

師兄 見唔成係咩原因 紀律部隊散仔應該唔算難考 加油

師兄 唔知你曬命定咩 你仲需唔需要供樓？人生除左買樓仲有好多有意義既野去做

既然樓唔係一個問題 點解唔趁後生計劃下自己有d咩想做 反正你都無咩負擔

情境題答得唔好⋯好灰
巴打你起碼中產出生
又去過外國讀書見識過
條件已經好過好多人架啦
25歲岩岩起步做住野再諗前途

我27都唔知
淨係知唔想做公墓園

其實如果無咩特別有興趣，而屋企又肯，可以試下創業。會逼得自己份obligation 出來

同樓主一樣，覺得自己都幾hea 加上唔知自己想做咩，仲要大你一歲添

知自己問題係邊已經可以對症下藥 我未考過紀律部隊 但如果關於時事既可以睇多d社評 同一件事睇多幾個角度 大家都加油

龜sir 又開分身？

師兄 唔好太悲觀 點解連登咁多人咁厭世..

中產都叫贏家我無野好講

係外國邊到讀

點解?

多謝師兄 我身邊都有朋友自己搞小生意 都聼好多呢d野 但個朋友係好多想法 知道自己一定要出黎試下先甘心個種人

暫時我未有打算創業 如果打工都未有成就感 出黎創業我好肯定自己會失敗

我都想知，體能定面試，遲D準備考

美國啊師兄

我見到我未來
你姓黃?

搵一日自己有少少興趣既專業由低做起
最好呢個專業係有得進修
讀埋個master

師兄你男定女 女其實無咩所謂 個樣同性格正正常常嫁得出就ok

社會對女方收入期望非常低 女揾10零K養得起自己其實無人會講你

同你差唔多,不過我連興趣都冇 唔知自己想要乜

Quit

面試
體能肯操唔會係問題

三十歲前嘜都試下
唔駛咁早諗要搵錢上位

巴打係考散仔? 其實面試內容大約係咩

小弟覺得係因為打工無成就感，做完都係人地既，所以先會覺得無目標無方向。

正因為咁，創業就可以解決呢個問題。生意成功係自己努力得來，本身屋企又有本錢，唔需要怕失敗。

最容易知道自己興趣就係平時做咩最多，最有興趣做。就算係打機溝女做相關行業/工作

清你幾歲？
做緊咩？

樓主我同你差唔多
但係中產既底、係香港讀U同埋細你一年
最近考慮轉行

多謝師兄

幫香港走上港獨之路

一樣情況

師兄 興趣唔會自己變出黎 同工作一樣要多d思考去試

傻子 你竟然上黎問班窮撚條路點行
返去問下爸爸媽媽點樣今時今日上到中產
跟住行咪得

點解巴打你會覺得上一代條路宜家仲適合。。。

男，但宜家我真係想揾一份自己唔會唔鐘意又可以投入既工，收入呢啲我覺得努力投入應該就會慢慢有，仲有揾其他嘢學下。
但我宜家最須要既係練下我啲死人eq

唔通你地班無背景無人生經驗既人點條路佢行會岩d ?

其實你都講得有道理 不過如果我咁有想法自己想做老闆我唔會連我自己想做咩工都唔知 多謝師兄意見 其實將來有機會我都想做小生意 但我想儲多d錢同經驗先

你名校仔
一定睇唔起aco

有父幹已經贏左啦

提子到仆街
又有錢去外國 仲要屋企幫埋手搵工

師兄 我明白你想法 但我覺得連登都會有揾到錢有料既人

想睇下佢地過去走既路係點 或者有少少經驗之談可以話比小弟知

净你老母

唔知自己想點唔緊要 最緊要知道自己唔想做咩 無謂逼自己做唔鍾意既野 人生好短架咋
可以的話試下working holiday 世界好大 試多啲唔同既野了解一下自己
或者會有唔同角度去睇同樣既事情

我29，返緊份文職工，5日工作，人工算唔錯，不過唔知走唔走好，份工好似好冇前途，又唔知自己想做咩

樓主有咩可以成為技能令你賺錢夠過活嘅興趣？

呢排見到25歲好敏感
會連結到A0 30萬積蓄 月入萬三

Big4 你如果頂得順都可以去報，都係遲人地兩三年，唔大分別

不過搞清自己想要乜先啦，唔好講專業資格，諗左邊方面先

諗到既話就好

大樓主少少，大幾多就唔講嘞

做咗IT狗都有好一段時間

世界在變得咁快
好難再話有咩工會係好穩定
但只要肯學既話，唔需要擔心

我都25歲，曾經都迷惘過

初初做第一份工做左兩年，幾比心機做，學左好多野、練好左英文、儲人生經驗同行內經驗

後內覺得公司前景麻麻，裸辭左，之後浮浮沉沉左一段時間

到後來搵到依家呢份同行既工，人工好好，又有前景

我想講既係，呢一刻未搵到路唔緊要，但無時無刻都要準備

練好英文、其他語言或者其他技能

有時都講機遇，但機會只會留俾有準備既人

其實無家庭負擔已經好好
可以有條件追夢
搵件有興趣既工
同師兄一樣
拎住個general degree
自己grad無耐
都唔知入邊行好

有父幹仲有咩好講

lm交學費

師兄 其實你講得好好 暫時真係得幾位巴打認真答下我

有d人憤世嫉俗 有d葡萄 真心唔知有咩好葡萄 普通人一個
有d仲要我安慰埋佢地 可能真係問下D uncle 或者老豆好過

多謝師兄親身分享自己經歷 裝備自己都好重要 講英文同普通話我應該好過9成香港人 我以前份工都係用英文r生意番黎

可能真係要少少耐性

咁你係咪咩都有試過？

有時我諗緊係我唔岩做緊個行業
定其實我根本唔想番工，去邊行都一樣

少少背景 我係一個中產家庭出世 以前中學叫做讀名校 讀完中五屋企有少少錢比我係外國繼續讀上去

老實講我都係賣勞力 做sales 語言（英文/普通話應該比一般香港人好）

講洗錢應該係我專長

我都係唔上唔落
3年前聽人講去學門手藝 手藝宜家又學到了
hd又grad埋

係想轉下環境

番黎揾工 一開始屋企幫我揾左份工

ao/eo

同樣25歲,做左4年野
都係唔知想做咩,咩工都想試下
暫時希望讀master再搵返好工

屋企有錢使咩諗咁多

净係

其實每個人都有自己條路，唔好同人比，自己想點行就點行
目標依啲嘢有人一早就set定亦有人做做下先發現

我係知自己想做咩，但係都算幾難考，所以想揾份無乜壓力嘅工做住先。而家做緊Corp bank 嘅trainee ，但始終真係完全無興趣，所以諗住做多一兩個月就quit ，但係又唔知做住啲咩好 我自己比較鍾意做啲落手落腳嘅嘢，唔鍾意坐office

同樓主差不多
唔知自己想點
做過唔同野
最後考入政府算數
最低層

你就黎變老屎忽

政府工啦

人人政府工

樓主其實似係想搵一份佢有興趣有意義既工作
多於份工值幾多人工 但你地個個推佢去考政府工

叫個中產仔做aco
一陣比父母串幾串 迫到樓主跳樓都似了

Btw 樓豬句句都多謝師兄
有種上左香討既感覺

我都好驚黎緊政府會有減薪
我呢d無學歷無技能既人再走唔出政府
想偷時間進修又唔知學咩好

你應該咁樣諗，你同用英文/普通話做母語既人有幾大距離

同樓主同年又好似
唔鐘意做office 刻板既野
做夠一年諗住quit

做地盤

感覺你想搵d無咁悶/routine既工，加埋working experience可能可以試下搵sales & marketing既工？唔好再搵starup，搵間有多d exposure學野既公司既junior
post la～
同埋你可以諗下以前d job duty有邊d做得唔錯你又唔反感既，然後朝住呢個方向搵

sales講慣左

試過咁多份工都無份啱
唔係話公司本身，係個行業喎
我諗大部分人都係咁試出黎

一係你搵份唔討厭既呃埋自己下半世算
再唔係就乜嘢你覺得前景好咪做

Sales 叻大把野做得掂啦

返去讀多兩年書 學下正體字。

27歲唔知轉去邊好

又係受被控教育影響，同老豆母控制思想，從小到大都冇發掘過興趣，剩係一味讀死書，不覺得香港教育係好。

屌我細你一年
同你一撚樣

有興趣唔一定係鍾意用佢黎打工架Ching

今年27 迷惘無方向撚

屌一樣

想對比較容易既一定係語言
如果學其他嘢就真係睇興趣同能力嘞

英語既工作環境的確有比較好既待遇

但想揾到份唔討厭自己想學同覺得有前途既工都難，唔好講話有冇前途

就咁睇你父母有少少養成你咁 後生時幫你諗埋做咩讀咩 搞到自己無目標 我勸你一係去一次自己一個旅行搵返自己先 或者諗下自己仲有咩資格可以做咩先

大你幾年，同你背景差不多，不過都幾難接受有手有腳竟然用無興趣無發展無方向呢d原因黎失業。
無興趣就梗架啦，有幾何有人可以興趣當事業？
無發展就你問題姐，一份工in既時候可以問定career path，一個行頭撈5 6年總有機會上位或轉工，再衰d當累積經驗儲錢準備創業。
無方向更on9，無方向即係求其揀一個方向都係向前行，你坐係到就真係行係到無郁過囉。
我都唔想好似咁老餅，不過好多野都係無得預算充滿未知，如果你要未來10年條路鋪平哂俾你先行第一步，咁sorry喇你只係逃避緊現實。
落手落腳做，自己行條路出黎啦。唔係咩叫闖？

個問題係如果你一開始擇錯再行落去只會更錯，行更難轉，永遠都只係做果行

會差得過而家無野做？
如果N年後係咪都會由頭黎過，咁呢N年最好咩都唔做？ 咩想法黎

如果當年你將讀外國大學既錢拎去買標準普爾500指數(極低風險)，已經賺左1倍

警犬

我都係做左幾份工都無乜方向
後來朋友介紹入左media呢一行
跟住就中意左
而家做左就兩年

樓主我應該同你同年
既然你都做開sales&marketing
同埋你性格都外向點解唔繼續發展?

師兄想做d咩

多謝師兄提點

多謝師兄 其實唔關我父母事 我屋企比好多自由我 讀書或者做野佢地都無逼我話要做咩 係我自己以前得過且過 乜都求求其其 無咩所謂 最近呢一年個人先開始諗野多左

至於去旅行其實係咪真係可以揾番自己？我自己一個backpack過好幾次 好多地方都去過 我自己好似都無咩啓發

多謝師兄 其實失業都係一個時間比自己思考下將來點走

我上一年就係出黎闖下 做startup 兩份工都講英文 挑戰下自己
但兩份工都係做左幾個月就走 宜家cv有少少花 宜家比d時間自己唸下將來想點或者做個反思

startup 你唔係founder既話
打工真係10間有9間伏

同你情況差唔多
仲要性格冇你咁外向玩得

我21歲，澳洲general degree畢業，能力一般，中產家庭
畢業返黎香港好迷惘，無話特別對邊行有興趣，又無專業資格做專業人士，於是一邊考幫辦政府工，一邊係trading company做part time
雖然唔知做乜好，但剩係知要keep住增值自己
黎緊去學車，同報UOL 既LLB top up degree ，學d專業d既知識
英文自己覺得未夠好，每日花兩個鐘練
Master既話，兩年後再諗

搵啲同major嘅同學仔攞insight。當年都係咁先清楚返想點行 加油

唔認同你講法，咁樣有啲太過短視，揾一條岩既路都好重要，唔係一味好似隻牛咁就岩

我唔明白呢D諗法背後imply緊D咩
即係你番緊工就諗唔到未來? 兩樣一齊做唔得架咩

點解一定要失業先可以諗未來, 咁奇怪既?
你一份俾人炒, 一份自己走, 唔代表唔可以再試下一份.
CV呢D野可報可唔報, 你填公司downsize/contract end咁無人會challenge你.

我見到真係好多藉口, 我希望係我諗多左啦下

屌我以為自己開post
岩岩裸辭左唔知搵乜工好

27... 份工我ok但前途真係唔知

lm

27 仲係盪失路中

同樓主一樣
返左來幾年都係搵唔到份穩定工
仲要冇做過大公司
前日開始又失業了
唉 覺得自己好廢

好多同伴

巴打你好似係保險back office? 唔係聽聞幾專幾有前途既咩，如果專我都想入行，一定好過做銀行operatins back office on99 人工低

3年前俾fd介紹下去學門手藝 宜家都就學識
但相反到我想轉環境

我見到將來嘅自己

我又係由細到大老豆老母都俾好多自由我 但係我自己揀左得過且過咁過

宜家係大學讀緊general degree 見到啲中學同學好多都讀專科一係就有哂目標想發展咩事業咁而我就好撚lost

除左練好啲英文之外仲有無咩我可以宜家做

我24歲先Grad 好驚行錯路

你認得我
唔知呀聽啲人講呢行都縮緊
不過做都繼續做既

17grad
但做左廢青差唔多一年
仲未搵full time

呢個世界就係咁
幾多人有夢想有行動力但無資源又有負擔去實行想做既嘢
又大把人無負擔甚至有父幹但唔知自己想點浪費時間

你呢啲就真係冇做好生涯規劃

其實未知想做咩
去體驗人生做最厭惡嘅工
洗碗，去街市賣魚，返m記

認得，我都巿入保險bo 啲post 睇下，仲知道你hku risk man grad 添

根本有部分有父幹嘅人
其實係乜都唔想做日日渣架跑車溝下女就夠
但耐何父母點都要個仔返份工架啦
點會比佢吃渴玩樂
我前腦細唔知幾多個億身家一樣要返工
老豆咪買個外國牌子代理比佢過下日晨
睇我腦細都唔想做咁日日渣架跑車去飲飲食食最開心

係 我啲同學已經有啲撈得幾掂
都係做銀行多
有啲做risk有啲compliance仲有mortgage

27歲都唔知自己想點

搵工都要屋企人幫你搵
依家嗌聲daddy，叫佢打本比你做生意咪得囉

雖然你咁講好衰
但我係佢我諗我會
或者問下啲uncle有乜好路數

見佢話第一份工係屋企人幫佢搵就知佢係咩都要靠屋企

佢仲話
可能真係問下D uncle 或者老豆好過
我心諗

risk 同compliance 正 但係如果大公司mortgage 應該好辛苦，要用生命力硬接

銀行揾到條路係幾好行但一定唔係operations

考PC PI CI 懲教

唔好搞pc 啦

考到再算 反正要連過幾關

岩既

咁你打算點啊

樓主 我同你都係外國畢業 一樣都係25歲 上年畢完業返黎見左廿份工都有.. 感覺有d辛苦 亦唔清楚自己性格岩做咩工.. 所以我認為你清楚你性格岩做咩工 應該集中個行實無錯

利申：侍業

同路人

邊度返黎？ 絲打？

唔係外國翻 local 讀
不過都係25歲仲係待業

想問下local 廢u bba grad+hksi pp1 有無機入到 compliance?

dun ask me

大學雖然3大，但乞食科，我知自己比人叻既唔多，但知個世界勤力就有回報，打份牛工不如搵份工比到時間自己過自己生活。係，我係我普遍連登仔都覺得狗既保險狗
不過自己知自己目標原因係咩就算，唔好理人點睇，你唔係為唔識既人而活

樓主如果有興趣想了解下可以搵我，你覺得我唔值得同你傾，就當我鳩up 算
TG: mmmmmike

保險狗， 狗也不屌

我都想答但我唔係做compliance, 我做ops 咋，千祈唔好做，不過我可以答到你我識既compliance 膠層係Mt 入去，完

姐係要識人先入到行啦

其實讀書唔叻 都無辦法同做Account 律師比
但睇落你都唔太差
除咗第一份工 你無做好本份外
之後果兩份都叫上心
試吓再做
你做開Marketing 不如諗production house 做Account officer跟客 或再搵過返Marketing sales工等 但一定辛苦

諗自己叻Ge野包括硬件同軟件
同自己唔好Ge野

有時做到想做Ge公司 product 同Idea
開心 同有錢搵都叫唔差Lu

唔好做採購同Logistic 跟單 同夕陽行業

外國讀書 邊個唔係On99 ga Retake轉科大有人在
畢到業就得

睇報紙 英文報 Linkin 都好多搵人廣告
但好多賣金 保險 你自己搵搵

無做野幾耐？

你咁講 證明你有得救

咁就唔好 好似樓主GeCase 同情況
如果無個人Push佢或者 夾到Ge伯樂
個生意好難做得成

唔係，我估，真係我估嫁咋，試下入細bank 先，係咁學嘢，過一排先再轉入大bank, 我估咋

試下去搵D對事業上有用既野黎讀下，增值下自己，讀完之後可能諗法又唔同。

師兄 多謝你回覆 個時番黎無咩方向 屋企話叫我試下呢份工 一做就兩年
你講得好好 就係我以前得過且過 曬左好多時間

天份第一
興趣第二

當然啦
10萬蚊掃街我即刻

多謝師兄支持 以前讀書hea住讀 宜家要受番
辛苦我都唔怕 自己知讀書差要花多d時間學野

無做野大半個月

多謝師兄 以前乜都玩過下 墮落過
宜家想做番正常人 穩穩定定工作

咁你依家又好有方向？唔洗解釋搵藉口啦
快d返去問uncle同老豆啦裙腳仔

距離一定有 好casual可以好似廣東話咁就唔得 一講深入少少例如講下政治野就未有呢個層次
如果10分為母語 英文/普通話我覺得有8分 business English肯定無問題

簡單黎講，你想/覺得最理想既返工環境係點樣？

入灝天金融集團
跟我搵我條team請緊人
做貴金屬交易，搵下新客，回覆客人查詢
有cold call, wechat,skout搵客
幫客投資，客人對我公司有正面回饋
新入職月入都有3萬，勤力就有15萬以上
好專業架，幫你地成為一個金融才俊
好過做醫生、老師、律師
我做左4年已經係營運總監，有3條女朋友咁
我電話是 91349266

倫敦金?

合法的倫敦金
前景無限

合法地呃人?

聲稱幫人投資，再合法地將人地d 錢以不停交易ge 方式由客人帳戶扣除佣金，佣金就自己袋哂

經過多月苦思，今晚終於終於諗通左。

我決定，轉 行 了 ！

雖然未搵到新工，
但知道自己想要咩
同埋有目標個下真係好開心
我猶豫左好耐架喇
但經過而家呢份工之後更加認識自己

冇 我想同同路人share
所以揀左呢個post

祝大家搵到自己條路

加油 最緊要知自己想要乜

嘩屌，點解我人生從來冇人同我咁講過依d野?

無方向就邊份多錢d 又接受到又有得做就做住先

我有得揀先得架

完全明白

其實揸住個HD，又唔做個行，可以做d咩工?

我都唔知，我廢拎住個degree 做左3,4年相關工都屎咁入息中位數都無 ，斬掉重練左

巴打厲害讀degree,我就仲向起步，但人已25了

老豆老母都冇讀過大學又教育失敗 一事無成 26歲了 只可以做狗

24
中學畢業之後讀左個垃圾HD，但自己完全唔係果行既材料，有兩三科畢到業都係鳩下鳩下靠啲同學教下先過到骨，之後一直打份無前途既工打到而家每個月都有16/7K，自己夠就夠用又比到錢屋企，但屋企想我轉工試多啲新野，已經不斷催我，我明，我都冇諗過做呢份工做好長，但問題係我唔知自己想點...
唔通真係要再讀書？但又要比學費
我傾向一路做一路學起碼有錢入袋先，但真係唔知可以做乜...求指點迷津

鬼佬工係咪賣西裝？

讀緊都feel到同樣嘅問題
同樓主一樣 屋企又喺比好多自由 自己又好貪玩
屋企有後路 冇負擔個人hea到變廢青on99咁
跟返上一代條路走其實冇乜可能 已經唔喺搏肯捱就得嘅年代 佢哋嘅做法同行業又開始夕陽
睇到好多人推入正苦工 但有太多親戚做緊 做到個人變哂質
Office工又唔啱自己 所以應該會打幾年牛工 有本金就創業
不過我都好認同要試多啲唔同嘅工 唔同嘅行業

喺工作上揾到興趣好過用興趣揾工

屋企唔洗你養已經擔心少好多，隨時仲有得金錢上幫你手

當然要感激兩老條路鋪得咁好 將來唔做都唔憂食 但正正因為咁個人會好冇火 唔知讀嚟為乜
佢地冇講到明會幫 仲叫緊我考慮接手盤生意 但轉個頭又話開始夕陽

咁都好ge，唔憂食ge 話你可以放手自己想做咩就做咩，亦唔急要為諗而諗
你考慮接手，然後carry 下呢到d 巴打造褔人民

㨂啱路？笑撚左。 香港地賺到錢生活既路有幾多條呀？ 講到有得揀咁。 你理想賺唔到錢既話/競爭超大/或直情跟本唔存在機會比你入行，咪又係食🉐️屎

Lm

如果經濟許可下 可以試下創業 or 拎1，2年環遊世界 到時可能有唔同得著

利申: 基層家庭出生 夢想與穩定性間 揀左穩定

想hea 入政府,

想做老闆就睇多d 書, 做野時留意人地點樣run 一單生意

想做一扮專業的工就要再讀書

我仲差過你 比你大幾年 都仲讀緊書 無工作經驗
所以我覺得你仲後生 無問題

我建議你 最好3個月內要搵到工做住
就算Part Time都可以
超過半年 班HR就好煩
記住香港係一個有機會搵到錢的地方
但同時係一個無得犯錯的地方

而家聽到都唔遲丫, 你又咩境況?

唔洗手停口停既生活真係好，樓主去讀哲學思考人生好過啦，唔好打工同凡人爭屎食，你一定會後悔